
\phantomsection \label{subsubsec:SAE362}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE362}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE362}{SAÉ3.ROM.04}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Déployer un service de téléphonie multi-sites} % SAÉ-ROM-37 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1KZ99ejBTw2IKmsjBhoaP5A4O0M9OHoETY0KI6EcaFj0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{11}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{15} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans les Réseaux Opérateurs et
Multimédia est en charge du système de téléphonie, élément essentiel
dans le fonctionnement des entreprises. Il doit mettre en œuvre un
système de téléphonie dans le cas d'une entreprise comportant plusieurs
sites ajoutant une couche de complexité sur le plan de numérotation,
l'interconnexion des sites, le placement des serveurs, les
problématiques réseaux, \ldots{}
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Les missions du professionnel ROM, pour déployer un système de
téléphonie sur une architecture multi-sites, intègrent~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  le choix et la configuration des équipements spécifiques à la \textabbrv{ToIP}
  pour des fonctionnalités de téléphonie
  \textabbrv{IP} avancées\,;
\item
  les problématiques de réseaux associées~: traversée de \textabbrv{NAT}, firewall,
  chiffrement, \ldots{}\,;
\item
  les protocoles et les codec spécifiques\,;
\item
  la qualité de service.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03ROM} \textit{Décrire/comprendre l'architecture et les offres des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04ROM} \textit{Gérer le routage/commutation et les interconnexions}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01ROM} \textit{Choisir une architecture et déployer des services de ToIP}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02ROM} \textit{Administrer un service de téléphonie pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03ROM} \textit{Mettre en place une politique de QoS pour les applications}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}} Réseaux de campus
\tabularnewline
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\hyperlink{R361}{\textcolor{ressourceC}{R3.ROM.16}} Ingéniere de la téléphonie sur IP
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE362Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE362Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Le service de téléphonie est un élément important pour le fonctionnement
des entreprises et ce domaine est très porteur en matière d'emplois.
L'objectif de cette SAÉ est de plonger l'étudiant dans la mise en œuvre
d'un système de téléphonie dans le cas d'une d'entreprises comportant
plusieurs sites. Le cas du multi-sites ajoute une couche de complexité
(sur le plan de numérotation,, l'interconnexion des sites, le choix du
placement des serveurs, les problématiques réseaux\ldots) qui doit
amener l'étudiant à mobiliser une grande partie des connaissances et
compétences acquises au cours des 3 premiers semestres.\\
L'objectif de cette SAÉ est de déployer un système de téléphonie sur une
architecture multi-sites en intégrant des fonctionnalités téléphoniques
avancées et les différentes problématiques de réseaux associées
(traversée de \textabbrv{NAT}, firewall, chiffrement, \ldots) \\
\hline
\end{tabular}
